沙漠空氣取水新技術 大幅節約能源、相對濕度10％仍能取水

Lawton

飲用水源短缺逐漸成為人類要正視的課題，美國麻省理工學院就研究出從空氣中抽出水份的改良版系統，就算在極為乾燥的環境，例如沙漠，甚至空氣相對濕度低至 10％ 仍然能從空氣中抽出水份。

美國麻省理工學院 Evelyn Wang、Gail Kendall 教授正開發一種改良版的飲用水提取系統，利用有機金屬骨架（metal-organic framework, MOF），從空氣中抽出水份變成飲用水。這個概念在 2017 年 4 月被提出，在乾燥天氣的美國亞里桑那州坦佩市實驗成功。
以往從空氣中抽出水份的系統，需要大量能源把空氣結成露水，利用熱力蒸發空氣水份的方法需要相對濕度在 100% 才能取水，而靠急凍空氣的方法則要在相對濕度 50% 才能有效取水。而最新系統裝有高表面積的有機金屬骨架，從空氣中抽出水份，即使相對濕度低於 10％ 仍然能夠提取水份，對於沙漠等乾燥氣候的地方相當有用。在美國亞里桑那州坦佩市的實驗區，雖然最初測試的系統只製造了幾毫升的水，但證明這個概念在現實條件上是真正有效的。
研究團隊指，如果利用更適合的物料，抽取效率可以比這部實驗機増強 3 倍。研究人員試算在 1kg 高表面積物質上，每日可取得 4 至 5 公升或以上的飲用水。
研究人員 Hyunho Kim 指出，除了減少能源消耗之外，由於它沒有活動零件，可以在低濕度但陽光充足的地方，以完全被動的方式運行。

資料來源：MIT

香港濕凍濕熱有救

笑話：用名嘴就得

以前睇d記錄片都有講過類似既野, 係非洲d窮村, 起左個長金屬簾既野, 用日夜溫差原理等d水係金屬變露水, 收集足夠成條村用, 原全唔洗能源

我平時都飲抽濕機啲水 大家不妨試試

我一早提出呢嗰想法
當時仲比人當係on9

美國佬

好叻仔呀,駛唔駛頒個獎俾你

咁你真係on9呀嘛
要改變香港潮濕唔係n舊抽濕機做到，而係要氣象武器先得

但買少d東江水已經一大好處

要用幾多電先？

由於它沒有活動零件，可以在低濕度但陽光充足的地方，以完全被動的方式運行。

NO moving parts, less maintenance cost

我都諗到係空氣度提煉啲油出嚟 係做唔到之嘛

研究人員試算在 1kg 高表面積物質上，每日可取得 4 至 5 公升或以上的飲用水。

唔明點樣1KG高,仲要係面積

means 1kg 活性碳 or 1kg aerogel

係講緊個物質1kg啊？

應該係重1kg 嘅高表面積物質

係1kg嘅高表面積物質
唔係1kg高嘅表面積物質